\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Gestão da Produção e Qualidade}$\quad$(201626)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
1. Aspectos introdutórios no estudo da gestão da produção e da qualidade de produtos e operações
\\
2. Planejamento e controle da produção; sistemas de produção; logística básica
\\
3. Aspectos da pesquisa operacional relacionados à gestão da produção e operações	4. Gestão da qualidade em sistemas produtivos e na cadeia de suprimentos
\\
5. Controle e melhoria de processos; 
\\
6. Qualidade no desenvolvimento de produtos
\\
7. Sistemas de gestão da qualidade
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1. Aspectos introdutórios no estudo da gestão da produção e da qualidade de produtos e operações
\\
2. Sistemas de produção; Planejamento e controle da produção; logística básica
\\
3. Aspectos da pesquisa operacional relacionados à gestão da produção e operações
\\
4. Controle e melhoria de processos; 
\\
5. Gestão, Sistemas e Normalização da Qualidade
\\
6. Qualidade e desenvolvimento de produtos 
\\
7. Métodos de pesquisa adotados na gestão da produção e operações
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
(SCIENCEDIRECT) Harmon, P. and Davenport, T. Business process change. ISBN: 978-0-12-374152-3.
\\
ANDRADE, E.P. Introdução à pesquisa operacional. São Paulo: LTC,2009.
\\
ANTUNES, J. at al. Sistemas de produção: conceitos e práticas para projeto e gestão da produção enxuta. Porto Alegre: Bookman, 2008.
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
KRAJEWSKI, L.; RTZMAN, L.MALHOTA, M. Administração de Produção e Operações. Pearson, 2009. 
\\
CAMPOS, V.F. TQC Controle da Qualidade Total. Belo Horizonte: Bloch S.A, 1998.
\\
GOLDRATT, E.M.; COX, J. A meta: um processo de melhoria contínua. São Paulo: Ed. Nobel, 2003.
\\
GOMES, C.F.S.; RIBEIRO, P.C.C. Gestão da Cadeia de Suprimentos Integrada à tecnologia de Informação. São Paulo: Pioneira Thomson Learnin, 2004.
\\
CORREA, H.L.;CAON, M. Gestão de serviços: lucratividade por meio de operações e de satisfação de clientes. São Paulo: Atlas
\\
RUY, M. Aprendizagem organizacional no processo de desenvolvimento de produtos: estudo exploratório em três empresas manufatureiras. São Carlos: UFSC, 2002.
\\
ROTONDARO, R.G. Gestão da Qualidade. Rio de Janeiro: Campus, 2005.
\\
WOMACK, J.; JONES, D. A mentalidade enxuta nas empresas: elimine o desperdício e crie riqueza. São Paulo: Elsevier, 2004.
\\
WOMACK, James P., JONES, Daniel T., ROSS, Daniel. A máquina que mudou o mundo. São Paulo: Campus
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-193321 Engenharia Econômica 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}